反擊支企監控，歐洲"通用資料保護規則" 生效

歐洲，人類理想居住地

騰訊旗下的通信軟體QQ向用戶發通知，宣布於5月20日起終止歐洲地區的服務。外界推測是由於歐盟「通用資料保護規則（GDPR）」即將生效，嚴格的罰則令到QQ決定撤離歐洲市場。

QQ發出的一份通告指，將於2018年5月20日起停止歐洲地區的服務。通告沒有交代終止服務的原因，僅呼籲有問題的用戶，透過電郵與公司聯絡。

不過不少傳媒猜測，QQ撤離歐洲的主因，或與5月25日生效的「通用資料保護規則（GDPR）」有關。GDPR被視為是最嚴格，且罰則最重的保障資料新例，將會取代舊有的歐盟資料保護指令，確保網民可以更有效地控制自己在網上的個人資料。

GDPR列明，數據公司必須向用戶解釋公司的身份、收集數據內容、收集的原因、存儲時間等。公司在取得用戶資料前必須先獲許可，而許可必須要清晰明確，而不能隱藏在冗長的條款細則之內。

罰款可達全球營業額4%

新例表明，用戶有權拒絕讓自己的資料供直接營銷之用，公司必須對用戶的健康、種族、宗教、性取向、政治取態等敏感資料，提供額外的保護。如果沒有合法理由保留，客戶有權要求公司刪除其數據。

一旦發生數據外洩的情況，GDPR要求公司必須向用戶通報情況，不得有不當延遲，並且要在72小時內告知相關機構。條例亦包括一系列新規則，以懲罰違規公司，最嚴厲的罰款可以高達公司全球營業額的百分之四。

身有屎